---
title: 2021-03-24-每日随机资讯
tags: 资讯
thumbnail: https://cn.bing.com/th?id=OHR.HumpbackMom_EN-CN4611779179_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&pid=hp
date: 2021-03-24 22:04:15
---


![Bing 每日壁纸](https://cn.bing.com/th?id=OHR.HumpbackMom_EN-CN4611779179_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&pid=hp)
# 新闻
### [拥抱复杂性](https://www.huxiu.com/article/417012.html)
> 概要: 本文来自微信公众号：人神共奋（ID：tongyipaocha），作者：人神共奋，原文标题：《一句话就能说清楚的事，为何要写一篇文章？》，题图来自：《王牌对王牌》第四季决策能力是可以锻炼的看到“决策”这......
### [组图：张萌敷面膜走机场变憨憨美女 对镜挥手露笑眼大方任拍](http://slide.ent.sina.com.cn/star/slide_4_86448_354367.html)
> 概要: 组图：张萌敷面膜走机场变憨憨美女 对镜挥手露笑眼大方任拍
### [P站美图推荐——领结特辑](https://news.dmzj1.com/article/70425.html)
> 概要: 胸口轻飘飘的蝴蝶结可爱可爱可爱啊！谁发明的领结应该给他颁发诺贝尔和平奖
### [浪姐2陈小纭反击容祖儿后，人气榜排名倒一，品牌方撤走代言太解气](https://new.qq.com/omn/20210324/20210324A01XCP00.html)
> 概要: 陈小纭将过错推在容祖儿身上哈喽小伙伴们，说到陈小纭大家都是非常熟悉吧，近期陈小纭因为登上了《乘风破浪的姐姐2》而圈得了非常多的粉丝，但是也因为自己在节目中的口无遮拦，而得罪了不少粉丝。目前陈小纭已经成......
### [Closing web browser windows doesn't close connections](https://lapcatsoftware.com/articles/closing.html)
> 概要: Closing web browser windows doesn't close connections
### [视频：福原爱被曝通过电话提离婚 江宏杰一时难以接受](https://video.sina.com.cn/p/ent/2021-03-24/detail-ikknscsk0515323.d.html)
> 概要: 视频：福原爱被曝通过电话提离婚 江宏杰一时难以接受
### [动画《理科生坠入情网故尝试证明》2期2022年开播](https://news.dmzj1.com/article/70426.html)
> 概要: TV动画《理科生坠入情网故尝试证明》宣布了第二季将于2022年开始播出的消息。一段预告视频也一并公开。
### [别讲环保，有钱赚不？](https://www.huxiu.com/article/417045.html)
> 概要: “收旧手机，换盆换剪刀！”这句话，是走街串巷回收旧手机的人在乡镇吆喝的。“实现碳中和可以带来许多新的经济增长点，在低碳领域创造更多高质量就业和创业机会，带来经济竞争力提升、社会发展、环境保护等多重效益......
### [国产动画《雄狮少年》定档8月6日 先导预告公布](https://www.3dmgame.com/news/202103/3811133.html)
> 概要: 国产动画电影《雄狮少年》发布先导预告，定档8月6日全国上映。该片由孙海鹏执导、里则林编剧，讲述被人嘲笑“病猫”的留守少年阿娟心怀一颗舞狮梦，在机缘巧合之下与好友组成舞狮队，三人相互扶持，跌跌撞撞，最终......
### [《名侦探柯南：绯色的子弹》全新预告 赤井全家登场](https://acg.gamersky.com/news/202103/1373037.shtml)
> 概要: 剧场版动画《名侦探柯南：绯色的子弹》公开了全新预告，除了柯南、灰原哀、小兰等人之外，赤井一家全部登场，联手解决事件。
### [清水崇新作《异变者》实片影像 4月2日正式上映](https://www.3dmgame.com/news/202103/3811137.html)
> 概要: 根据山本英夫原作同名奇幻漫画改编的惊悚电影新作《异变者（Homunculus）》即将于4月2日上映，参与制作的网飞也将同期独占网上发布，导演为曾执导《呪怨》等名作的清水崇，今天官方公开了3分钟的影片开......
### [张彬彬和宠物狗学习演“忠犬” 评价景甜是小女生](https://ent.sina.com.cn/v/m/2021-03-24/doc-ikkntiam7401298.shtml)
> 概要: 新浪娱乐讯 近日张彬彬在中扮演的秦放“忠犬”属性深入人心，采访中他笑称“我是跟我们家的狗学的”，“‘主人’一起身，它就忙不迭站起来跟上的样子，可不就是随时听候司藤差遣的秦放吗？”　　谈到对景甜的印象，......
### [数字人民币钱包，实际推广进展如何](https://www.huxiu.com/article/417114.html)
> 概要: 本文来自微信公众号：北京商报（ID：BBT_JLHD），记者：岳品瑜、刘四红、马嫡，编辑：张兰，原文标题：《调查丨多家银行竞跑数字人民币钱包，记者实探北京地区试点进展》，头图来自：视觉中国数字人民币渐......
### [《山河令》爆款出圈，龚俊人气高涨，商业价值日益倍增](https://new.qq.com/omn/20210324/20210324A0480M00.html)
> 概要: 近日，热播剧《山河令》迎来超前点播大结局，网友们都纷纷表示不舍。《山河令》自开播以来，话题热度持续攀升，以黑马之势脱颖而出，爆款出圈。值得一提的是，作为主演之一，龚俊所饰演的“温客行”也获得了大批观众......
### [景甜自曝遇到司藤是她不太好的时候。](https://new.qq.com/omn/20210324/20210324A0497R00.html)
> 概要: #景甜凭司藤翻红# 景甜接受采访时说遇到司藤是她不太好的时候，也是因为这样的经历，才有了清冷孤傲优雅高贵的司藤，也是因为这样，她说她能感受到司藤的脆弱，坦言自己和司藤最像的地方是希望爱的纯粹，毫无保留......
### [漫画《总之就是非常可爱》新展开！宣传视频一并公开](https://news.dmzj1.com/article/70428.html)
> 概要: 由畑健二郎创作的漫画《总之就是非常可爱》公开了一段使用了TV动画版OP主题曲的PV。在这段PV中，可以看到有个女主角由崎司的真实身份的片段。
### [电视动画「影宅」新活动视觉图公开](http://acg.178.com//202103/410562147461.html)
> 概要: 电视动画「影宅」官网更新了活动“你是什么角色诊断”的视觉图。「影宅」是漫画家组合走马灯在集英社旗下杂志「周刊YOUNG JUMP」上连载的作品，讲述了在不可思议的洋馆里住着的一位“活人形”，与她的主人......
### [国产动画电影「雄狮少年」宣布定档](http://acg.178.com//202103/410563175306.html)
> 概要: 国产动画电影「雄狮少年」今天（3月24日）发布了定档PV及海报，影片将于2021年8月6日上映。国产动画电影「雄狮少年」定档PV影片讲述了留守少年阿娟和好友阿猫、阿狗在退役狮王咸鱼强的培训下参加舞狮比......
### [How to create a 1M record table with a single query](https://antonz.org/random-table/)
> 概要: How to create a 1M record table with a single query
### [吾峠呼世晴「鬼灭之刃」画集绘图公开](http://acg.178.com//202103/410567787945.html)
> 概要: 由日本漫画家吾峠呼世晴绘制的「鬼灭之刃」画集公开了部分绘图。「鬼灭之刃」是日本漫画家吾峠呼世晴所著的少年漫画，2016年2月开始连载，现已完结。漫画在「周刊少年JUMP」第27号上宣布了动画化，于20......
### [「BanG Dream!」音乐专辑「ONE OF US」今日发售](http://acg.178.com//202103/410569628892.html)
> 概要: 今天（3月24日），动画系列「BanG Dream!」中「Afterglow」乐队的首张实体专辑「ONE OF US」正式发售，通常版售价3,200日元+税；BD限定版售价6,000日元+税。收录内容......
### [在大爷的年纪，还拥有鲜肉的身材，60岁的刘德华，肌肉线条明显](https://new.qq.com/omn/20210322/20210322A0082V00.html)
> 概要: 《拆弹专家2》是刘德华主演的电影，少有的看到华哥在里面饰演反派，给观众很大的新鲜感。除此之外，刘德华饰演的角色因一次拆弹任务中，因爆炸而失去了一条腿，影片中，失去一条腿的刘德华仍然进行高强度的训练，长......
### [小三爷你大胆地往前走！《盗墓笔记秦岭神树》片头曲MV首曝！](https://new.qq.com/omn/ACF20210/ACF2021032400778700.html)
> 概要: 原著粉们，考验你们显微镜扒细节能力的时候到了！《盗墓笔记》系列首部动画化作品——《盗墓笔记秦岭神树》已正式定档4月4日在腾讯视频独家开播，距离品尝到主菜还有不到半个月了，为解「稻米们」的等待之苦，官方......
### [36氪首发 | 切入精酿赛道To B生意，智能啤酒设备研发公司「爱咕噜」获近千万元Pre-A轮融资](https://www.tuicool.com/articles/ENrAzmv)
> 概要: 36氪获悉，智能啤酒酿造设备研发公司「爱咕噜」获近千万元Pre-A轮融资，由臻舜资本独资。本轮融资将主要用于开拓市场及供应链完善。爱咕噜早先已完成两轮融资。2016年1月，爱咕噜完成400万元天使轮融......
### [从谷歌辞职后，作为独立开发者的第三年，我从年入 3 万到做到了年入 40 万](https://www.tuicool.com/articles/6fqaYb7)
> 概要: 本文最初发表于作者个人博客，经原作者 Michael Lynch 授权，InfoQ 中文站翻译并分享。我辞掉在谷歌的工作，创办自己的软件公司已经 3 年了。这是我迄今为止收入最高的一年，年收入 6.3......
### [6 种美味任选，莫小仙自热煲仔饭 275g×5 盒 37 元](https://lapin.ithome.com/html/digi/541951.htm)
> 概要: 6种美味任选，莫小仙自热煲仔饭275g/盒报价13.4元，叠加满53.6元减15元优惠，限时限量15元券，拍5件共发5盒实付37元包邮，领券并购买。天猫3年店，三红旗舰店铺。使用最会买App下单，预计......
### [华存电子完成 A 轮融资，推进 PCIe 5.0 SSD 主控芯片量产](https://www.ithome.com/0/541/955.htm)
> 概要: IT之家 3 月 24 日消息 根据江苏华存电子科技的消息，为加速存储产业布局，深度整合供应链，按期推进新一代 PCIe Gen5 固态硬盘 SSD 主控芯片流片量产，江苏华存电子科技于 2020 年......
### [一线丨陈松伶：心疼我大可不必，婆婆自己都把“双标”当口头禅](https://new.qq.com/omn/ENT20210/ENT2021032400810600.html)
> 概要: 腾讯娱乐《一线》 作者：胡梦莹由芒果TV自制的真人秀《婆婆和妈妈2》正在热播中。日前，陈松伶和张铎接受媒体微信采访。陈松伶首次回应网友对于婆婆“双标”的质疑，称与老公张铎日常相处像闺蜜。提及“婆媳关系......
### [网友投票《周刊少年Jump》改编动画中头脑最好的角色](https://news.dmzj1.com/article/70429.html)
> 概要: 在《周刊少年Jump》上，除了高战斗力的角色外，还有很多头脑过人的角色。有日本网站就请网友对在根据《周刊少年Jump》上的漫画改编的动画中，头脑最好的角色进行了投票。
### [视频：彭于晏39岁生日获好友余文乐送祝福称祝你早日脱单！](https://video.sina.com.cn/p/ent/2021-03-24/detail-ikknscsk0758586.d.html)
> 概要: 视频：彭于晏39岁生日获好友余文乐送祝福称祝你早日脱单！
### [农村孩子学业的头号杀手，并不是贫穷](https://www.huxiu.com/article/417214.html)
> 概要: 本文来自微信公众号：非凡油条（ID：ffyoutiao），作者：冰糖葫芦，编辑：养乐多，原文标题：《农村孩子辍学原因何在？》，题图来自：视觉中国在没有光芒的角落里一个月前，云南省华坪县女子高中校长张桂......
### [MySQL 深入学习总结](https://www.tuicool.com/articles/JnUFNzF)
> 概要: 作者：yandeng，腾讯 PCG 应用开发工程师1.数据库基础1.1 MySQL 架构和其它数据库相比，MySQL 有点与众不同，它的架构可以在多种不同场景中应用并发挥良好作用。主要体现在存储引擎的......
### [索尼发布 “SR 空间现实”显示屏：可实现裸眼 3D，将在国内上市](https://www.ithome.com/0/541/973.htm)
> 概要: IT之家3月24日消息 继 “VR 虚拟现实”、“AR 增强现实”、“MR 混合现实”之后，索尼带来了全新的“SR 空间现实”显示屏（SR Display）。索尼宣称，观看者无需佩戴眼镜、头盔等外设，......
### [一篇文章带你读懂 TLS Poison 攻击（一）](https://www.tuicool.com/articles/quAjUj3)
> 概要: STATEMENT声明由于传播、利用此文所提供的信息而造成的任何直接或者间接的后果及损失，均由使用者本人负责，雷神众测及文章作者不为此承担任何责任。雷神众测拥有对此文章的修改和解释权。如欲转载或传播此......
### [Roads Are Getting Deadlier for Pedestrians; Fatality Rates Worse for Minorities](https://www.npr.org/2021/03/23/980438205/americas-roads-are-getting-deadlier-and-fatality-rates-are-worse-for-minorities)
> 概要: Roads Are Getting Deadlier for Pedestrians; Fatality Rates Worse for Minorities
### [组图：杨丞琳趁北京天气好外出 穿齐膝短裤小桥上蹦跶提前过夏天](http://slide.ent.sina.com.cn/y/w/slide_4_86512_354394.html)
> 概要: 组图：杨丞琳趁北京天气好外出 穿齐膝短裤小桥上蹦跶提前过夏天
### [彭博社记者暗示《光环无限》《星空》今年不会发售](https://www.3dmgame.com/news/202103/3811176.html)
> 概要: 彭博社记者Jason Schreier暗示由于新冠疫情影响，今年将有不少大作跳票，包含微软的《光环：无限》和B社的《星空》。在回复网友时，Schreier暗示他不太确信《光环：无限》和《星空》能按计划......
### [韩正：加大科技特别是基础研究投入力度](https://finance.sina.com.cn/china/gncj/2021-03-24/doc-ikknscsk0820130.shtml)
> 概要: 韩正在中国财政科学研究院召开财税工作座谈会强调扎实做好财税重点工作积极开展财税政策研究确保“十四五”开好局起好步 新华社北京3月24日电中共中央政治局常委...
### [意大利辣模Eleonora福利图 完美身材前凸后翘太迷人](https://www.3dmgame.com/bagua/4433.html)
> 概要: 今天为大家带来的是意大利辣模Eleonora Bertoli的福利图。妹子特别热爱野外活动，喜欢穿着清凉，在大自然袒露自己的完美身材。她还经常在IG上放出自己的美图，目前拥有110多万的粉丝，真的很厉......
### [国常会：进一步延长两项直达货币政策工具实施期限到今年底](https://finance.sina.com.cn/china/gncj/2021-03-24/doc-ikknscsk0832367.shtml)
> 概要: 国务院常务会议：进一步延长两项直达货币政策工具实施期限到今年底 国务院总理李克强3月24日主持召开国务院常务会议，部署实施提高制造业企业研发费用加计扣除比例等政策...
### [Canberra startup unveils world-first diamond quantum computer technology](https://www.canberratimes.com.au/story/7179520/anu-start-up-unveils-world-first-diamond-quantum-tech/?cs=14225)
> 概要: Canberra startup unveils world-first diamond quantum computer technology
### [国资央企纵论改革发展热点问题](https://finance.sina.com.cn/china/2021-03-24/doc-ikknscsk0837249.shtml)
> 概要: 来源：国资小新 中国发展高层论坛2021年会于3月20至22日在北京钓鱼台国宾馆线上线下同步举行。论坛主题为“迈上现代化新征程的中国”。
### [国内首个自主可控区块链技术发布！已在北京冷链追溯中显威](https://finance.sina.com.cn/china/dfjj/2021-03-24/doc-ikkntiam7675698.shtml)
> 概要: 国内首个自主可控区块链技术发布！已在北京冷链追溯中显威 3月24日，北京日报客户端记者从海淀区了解到，国内首个自主可控区块链技术体系“长安链”近日由北京微芯区块链与边...
### [财经TOP10|H&M遭全网下架！还有多少品牌妄想吃中国饭砸中国锅？](https://finance.sina.com.cn/china/caijingtop10/2021-03-24/doc-ikknscsk0844679.shtml)
> 概要: 【政经要闻】 NO.1 中办、国办：探索区块链技术在房地产交易和不动产登记等方面应用 近日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《关于进一步深化税收征管改革的意见》...
### [银保监会：坚决遏制互联网平台精准 “收割”大学生的现象](https://www.ithome.com/0/541/996.htm)
> 概要: IT之家3月24日消息 教育部等部门今日就校园贷风险防范工作有关情况召开新闻通气会，银保监会普惠金融部副主任冯燕会上表示，银保监会办公厅等近日联合印发了《关于进一步规范大学生互联网消费贷款监督管理工作......
### [《战国无双5》实机演示首曝 新参战武将公开](https://www.3dmgame.com/news/202103/3811179.html)
> 概要: 《战国无双5》第二回特别节目在今晚8点开播，光荣首次公开了本作的实机演示，包括本作故事与动作系统等，同时公开新追加武将情报。演示：新参战武将：竹中半兵卫黑田官兵卫中村一氏濑名山中鹿介【本作故事】室町时......
### [记者实测未成年人网购电子烟无障碍 线上“禁售令” 重在落实](https://finance.sina.com.cn/china/bwdt/2021-03-24/doc-ikknscsk0852589.shtml)
> 概要: 原标题：记者实测未成年人网购电子烟无障碍，线上“禁售令” 重在落实 作者：林典驰，薛安妮 3月22日，工信部公布《关于修改的决定（征求意见稿）》，将在附则中增加一条...
# 小说
### [末日之无上王座](http://book.zongheng.com/book/581222.html)
> 作者：随散飘风

> 标签：科幻游戏

> 简介：一帝二后三皇四尊，七绝城末日争辉！   当一切重启，苍穹下，江峰执掌雷霆，仰望星空！--新书--《踏星》11月30号发布！十决横空，百强战榜2200年的一天，当人类第一次登上海王星，看到的是一柄战刀和一具站立的尸体！！！

> 章节末：第一千零九十八章   光明的未来

> 状态：完本
# 论文
### [DeepFilter: an ECG baseline wander removal filter using deep learning techniques](https://paperswithcode.com/paper/deepfilter-an-ecg-baseline-wander-removal-1)
> 日期：9 Jan 2021

> 标签：None

> 代码：https://github.com/fperdigon/DeepFilter

> 描述：According to the World Health Organization, around 36% of the annual deaths are associated with cardiovascular diseases and 90% of heart attacks are preventable. Electrocardiogram signal analysis in ambulatory electrocardiography, during an exercise stress test, and in resting conditions allows cardiovascular disease diagnosis.
### [A Hamiltonian Monte Carlo Model for Imputation and Augmentation of Healthcare Data Edit social preview](https://paperswithcode.com/paper/a-hamiltonian-monte-carlo-model-for)
> 日期：3 Mar 2021

> 标签：BAYESIAN INFERENCE

> 代码：https://github.com/nargesiPSH/Folded-Hamiltonian-Monte-Carlo

> 描述：Missing values exist in nearly all clinical studies because data for a variable or question are not collected or not available. Inadequate handling of missing values can lead to biased results and loss of statistical power in analysis.
